import re
import sys
cabinNumber = 1
person = 0

input("cadastro para roda gigante do palhaço louco.")

def askName():
	return input("Nome: ")

def askHeigth():
	return input("Altura: ")

def askNumberFriends():
	return input("numero de amigos: ")



def validateString(x):

	p = re.compile('[^a-zA-Z\s\-\']')
	namev = p.match(name)

	if namev != None :
		print("nome invalido.")

		sys.exit()

def validateFloat(x):

	try:
		val = float(heigth)

	except ValueError:
		print("altura invalida.")
		
		sys.exit()

def validateInt(x):
	try:
		val = int(friends)
	except ValueError:
		print ("numero  invalido.")

		sys.exit()



def validateName(x):
	 N = len(name.split())
	 if N != 3:
	 	
	 	
	 print ("nao tem a quantidade de sobrenome solicitada(somente 2 sobrenome para entrar).")

	 sys.exit()

def validateHeigth(x):
	
	VH = float(heigth)

	if not (1.60 < VH <= 2.50):
		print("muito baixo \n(min = 1.61 e max = 2.50)")
		sys.exit()


def validateFriends(x):
	
	VF = int(friends)

	if not (VF > 0):
		print("não tem amigos suficientes (pelo menos um amigo).")

		sys.exit()

def valitadeprize(x):
	if cabinNumber > 10:
		cabinNumber == 1
		person = person + 1

	return cabinNumber



#Reference: http://easypythondocs.com/validation.html


# solicita nome para o usuario
name    = askName()
# solicita altura para o usuario
heigth  = askHeigth()
# solicita quantidade de acompanhantes para o usuario
friends = askNumberFriends()
# verifica se o valor armazenado na variavel name eh uma string
# e armazena o resultado em vs

vs    = validateString(name)
# verifica se o valor armazenado na variavel heigth eh um float
# e armazena o resultado em vf
vf    = validateFloat(heigth)
# verifica se o valor armazenado na variavel friends eh um inteiro
# e armazena o resultado em vi
vi    = validateInt(friends)
# checa validade das entradas

# verifica se as entradas correspondem a realidade
# do cenario apresentado
vname    = validateName(name)
vheigth  = validateHeigth(heigth)
vfriends = validateFriends(friends)
# chaca validade da realidade
print("vc esta aprovado!, pode entrar.")

# verifica se o usuario pode utilizar a roda gigante

premio = validateprize()
